【好悲慘】「愛滋女」受盡歧視12年 點知原來係誤診

即時國際 2017-06-03 20:31:40 HKT

(互聯網)
泰國一名女子自8歲起驗出患愛滋病，受盡12年歧視眼光，當她長大後再作一次愛滋病測試，竟呈陰性反應，原來一直以來都是受誤診所累。

20歲的沙恩素邁（Suthida Saengsumat）由於父親死於愛滋、母親亦疑受感染，所以她8歲時被老師安排作愛滋病測試，結果呈陽性反應，但未有作二次測試去確認。她自此在受歧視的環境下長大，同學、鄰居全都避開她，令她終受不了而停學，亦放棄了讀醫夢想。

她稱結婚後雖有避孕，但仍然懷孕，如今育有分別5歲及1歲的孩子。當幼子的愛滋病測試呈陰性反應時，她在過去周二決定再接受測試，結果竟同是陰性，於是暫停服用愛滋病藥物。由於她對健康仍有疑慮，於是在周四再作一次檢驗確認結果，並證實並非愛滋病帶菌者。

醫生表示現今的愛滋病測試比起過去更為準確，失誤率約為千分之一，所以足證沙恩素邁是誤診。醫療團隊亦正了解沙恩素邁自小服食愛滋病藥物多年，是否對健康有任何副作用。

有愛滋都有人埋單？

點解佢以為有愛滋嗰時仲要生仔 而唔落咗佢

真愛...

如果係美國呢單野有排賠

20歲有個5歲仔？
fbi?

人工受精